潘焯鴻 :【內會敗局：泛民錯失三大時機】

【內會敗局：泛民錯失三大時機】

李慧瓊按建制劇本「40比0」當選內會主席，泛民議員亦一如大家所料，在鏡頭面前被保安逐一夾走。回顧今次泛民敗局，他們曾經有三次機會反擊，不致落得如斯下場 :

① 在5月4日，梁君彥第一次引用法律意見，令內會主席鬧雙胞之時，泛民就應該立刻以JR挑戰；

② 在5月8日，郭榮鏗錯失好好「善用」主席大權的機會。當時建制讓郭主持選舉，郭就應立即DQ李慧瓊，讓李沒有可能成為內會主席；

③ 在5月15日，梁君彥利用另一個英國法律意見，指派陳健波主持主席選舉，DQ郭榮鏗。其實泛民已預先眾籌再取法律意見，估計是briefing出了問題，令泛民的法律意見未能保護郭榮鏗的主席地位。

雖然泛民大力讉責建制破壞議事規則，不過同時亦未盡用制度賦予的權力大力反撃。若能做到以上任何一點，李慧瓊不會如此順利當選，今天亦不會又是香港最黑暗一天。

我諗唔明泛民個法律意見去咗邊

咪就係，宜家先黎"扮工"呃選票

又有人要被熱狗了
其實熱狗都冇乜問題丫，只有維穩派先會打熱狗落五毛成一派

麻煩泛民班大狀唔好再出黎參選

樓主搞分化，熱狗，5毛
我只係知2019年同之後既政治，翻舊帳既就係鬼
泛民就做左好多野啦，樓主你又做過咩?淨係識屌泛民
「不要問泛民為你做過什麼，而是問你為泛民做過什麼」呀
總之立會要35+，其他唔好問我！我唔知 我唔理

入波台埋堆又比人撚到敗走
入成人台連打字都唔識比人笑智障
而家靠黎時事台搏屌都冇人理

白卡仔真係好失敗，五毛都不如

咪就係，我就打死都唔信有種人會係讀書既精英，擦有錢佬鞋醒目，賺錢能力特強，打官司多計，一選到入議會就會變白痴，抗爭時就累街坊，唔通呢班泛民精英中咗個做議員會變低能既降頭？如果係就更加唔應該選d撞咗邪既人入去啦

唔好弱智啦 根本做乜都冇用
政府依家已經豁哂出去

#仲話議會抗爭wo #唔試過又點知唔得
#你哋啲邏輯去晒邊

根本就係專登 飯民從來都知 但永遠唔會攬炒